日本福島發生7.1級地震 東京震感強烈

日本福島對開海面晚上發生黎克特制7.1級強烈地震，震源深度60公里，暫時未知傷亡情況。東京電力公司正檢查福島第一及第二核電站有否出現異常。首都東京震感強烈，門窗劇烈搖晃。

2011年的日本東北9級大地震，引發海嘯，導致福島第一核電站出現核洩漏，超過1.5萬人在地震及海嘯中罹難。

震央位於在福島縣外海
來源：日本氣象

其中地震強度6的包括，宮城縣的蔵王町，福島縣的相馬市、国見町、新地町，相關災情仍在確認中。今日本東北地方發生大地震，令許多日本人想起10年前的311大地震。有居住在仙台的網友在推特發文指出，「上下左右搖，家具都掉下來」。

隨後在日本晚間23點23分（台灣時間22點23分），福島縣外海再發生規模4.3餘震，深度50公里。